【港珠澳橋豆腐渣醜聞】政府稱完成目測檢查 確認全部結構良好

【港珠澳橋豆腐渣醜聞】政府稱完成目測檢查 確認全部結構良好

港珠澳大橋疑有人偽造石屎化驗報告，廉政公署證實拘捕了土木工程拓展署一個承判商的2名高層人員及19名職員。政府發言人回應指，駐工地工程人員今日完成工程結構目測檢查，結果確認全部結構良好，又表示會繼續在結構關鍵位置進行非破壞性混凝土結構強度測試。

政府今日發稿指，對於有人涉嫌在相關工程的混凝土測試造假一事高度關注。由於事關重大，相關部門會嚴肅跟進，確保港珠澳大橋香港相關工程的質量合乎要求的標準，結構安全不受影響。

發言人指，路政署於上周五跟進有關廉署拘捕行動的傳媒查詢後，已要求駐工地工程人員即時進行詳細檢查，就香港口岸、香港接線以及屯門至赤鱲角連接路三項工程的範圍，進行非破壞性混凝土結構強度測試。相關測試仍在進行，目前為止測試結果顯示全部符合標準。

政府發言人又指，駐工地工程人員於今日完成上述三項工程的結構目測檢查：「結果確認全部結構良好，沒有發現任何異常（例如裂紋）的跡象。」

為進一步釋除公眾疑慮，路政署要求工程人員在未來兩個星期繼續進行覆檢，在項目的結構關鍵位置優先進行非破壞性混凝土結構強度測試，然後測試其他位置。路政署又會盡快聘請獨立專業機構，以增加人手資源為三個工程項目的混凝土結構繼續進行非破壞性混凝土結構強度測試及相關專業結構評估。

政府相關部門將在周四（25日）召開記者會交代詳情。

廉政公署公佈，拘捕土木工程拓展署一個承判商的2名高層人員及19名職員，懷疑他們涉嫌貪污並向土木工程拓展署呈交虛假石屎壓力測試報告。廉署表示，於上星期二（5月16日）展開代號「綠田園」行動，拘捕涉案土木工程拓展署承判商的2名高層人員、2名高級工地實驗室技術員（高級技術員）、12名工地實驗室技術員（技術員）及5名實驗室服務員（服務員）。

目測確認全部結構良好

目測

袁木好誠實...

唔見棺材唔流眼淚

死少啲人咪幾好唔出事唔會知驚不過出左事都未必驚

如裂紋
目測除咁裂縫仲可以睇到啲咩？
石屎剝落？

好波 等睇斷橋

空心石屎
捱倒幾野既， 打風加summer就難講了

好想睇斷橋

塌左先算啦

如果冇事咁點解要用原本個款石屎

condom都得啦on9

咁多座橋腳，一日就望得晒？咪玩啦

死左人都係香港問題

通車幾年先知

政府稱完成目測檢查 確認全部結構良好

責撚左落架機鐵度就好睇

目測?
政府真係痴晒線

就算通車都唔會用

我都係咁諗

日本呢就搵1000t火車試橋，港豬噢我怕100t貨車行上去都GG

我買中國果段斷先過香港段

好正

冧橋到時就告架車超重 , 同結構無關

Why not both

強國段條wire好幼

理性d諗
無可能拆左再搞
況且
上層做完呢單收咁多油水
應該搵左後路去曬英美加
到5，6年後發現裂呀碎呀就下一手既事
關佢撚事
就算關都撚唔到佢番來啦

無事既

真心希望開通後冧橋 死過百件

原來如此多謝分享

冇一個係無辜

目測無斷，收工

港版Animal farm

"We must finish building the windmill"

大白象？😂😂😂

好期待究竟港豬澳冧先定高鐵撞車先

香港段出事就會話係大陸出事，大陸出事就無人會知，最後無人死傷 聽朝繼續返工

你HEA我都咪撚咁求其喇

一諗到港柒到時炒車斷橋就想笑

目測就得又做咩要驗石屎呀？

無所謂 話之佢用紙做 睇下邊個用既？

咁者係icac 拉錯人啦？
人黎拉左icac d 人就解決問題了！

政府有内輪家族後裔？

斷橋就應該唔會但壽命應該比預計少

屌你，目測，正丫喂

加固工程
fatfat啦又有工開

咩叫目測驗查呀

港共政府最偉大發明 - 目測

樹木辦強調目測法符國際做法

港鐵：以目測等方法檢查架空電纜

期待港豬澳大橋

希望唔駛等好耐

成班都唔睇內文

目測同關鍵位置做test呀嘛
關鍵位置呢個真係可圈可點

都係坐噴記穩陣

又唔係起比香港人用 你地笑咩

目測即係用對眼睇下有冇裂？

可圈可點？即係你認為係好野？

為國捐軀

咁都個橋腳，一日就睇得晒?

目測都得咁使燃攞去lab檢查咩

日本好易用石屎 多數用鐵

防震嘛，而瀨戶內海大橋係香港青馬大橋阿媽o黎

真係好撚on9 loading 都冇得self weight 梗係結結良好啦 入面d engineer係咪讀屎片？

無事既 有乜野事唔關政府事啦總之

屌你老母！目測！？
X光眼啊？

屌你，份稿你未做目測我都識寫，唔通話唔安全呀有裂都要話冇裂啦

根本係大陸式

咁大壇野 做test個班阿sir點敢話有問題 而且打石屎槍的話 都係mark數姐